唔可以再畀義士離我們而去，請大家幫助推廣「情緒急救」，幫身邊朋友脫險

今晚又有義士自殺，令人悲痛莫明。
很多研究顯示自殺情緒會很快在群體中傳染，眼見很多義士已在情緒崩潰邊沿，為他們給予情緒支援刻不容緩。因為今次抗爭運動情況特殊，義士之間雖然經常並肩作戰，卻又互不相識，遇到受情緒困擾的義士，難以介入，欲救無從。所以我希望在連登建立一則貼文，推廣「情緒急救」的簡明方法，讓每一位參與抗爭的義士，都對「情緒急救」有一個基本認識，懂得識別和提供適切支援給身邊朋友，救助有自殺傾向的同伴，及時制止悲劇發生。
小弟是一名社工，有接聽自殺熱線的經驗，曾經參加過萬家輝博士主講的「如何如協助青少年舒緩壓力及防止自殺？」培訓課程，覺得內容非常實用，可惜因版權問題，不宜把其課程內容公開。幸好在網上找到一份與其理論、方法相近的資料，不過是英文。小弟請求大家幫忙一起翻譯，同時製作簡明的infographic，深入淺出地介紹這套「情緒急救」手冊，拯救一眾兄弟於水深火熱之中，功德無量。

推